【香港歷史】回歸後勇武抗爭--99年石湖新村事件

起因：為紓緩新界北區水患，香港政府防洪及擴闊工程，上水石湖新村有33個包括廠家及商戶不滿賠償及安排，拒絕遷出

事件：上午約10時許，警方應房署要求協助入村清拆，但村民手持自製武器及開山刀阻止，現場一度混亂。部分村民情緒激動，將石油氣罐搬到屋頂及向下投擲石塊和雜物，更有人企圖引爆石油氣罐。警方防暴警察配備盾牌、頭盔及胡椒噴霧，最終警方向村民發射了八枚催淚彈，事件中有10人受輕傷，其中8人為警員。警方最後拘捕了11男3女。最終房署人員在警方及消防開路入村商討，村民至下午5時才同意撤出，讓房署職員清拆空置房屋

傷亡：受傷10人（8名警察、2名村民）

(資料來源：維基)

弱弱自推